稱作品影響和諧 民政處閹徵文賽 威脅收回資助禁出版

節錄

稱作品影響和諧 民政處閹徵文賽
威脅收回資助禁出版

■港語學主席陳樂行於5月獲中西區區議會通過批出二萬元舉辦徵文比賽。

【本報訊】中國自古以來已有的文字獄，已在刻下的香港活化。民間組織港語學早前獲得區議會批出資助，舉辦中西區廣東話徵文比賽，最近卻被中西區民政處以作品內容影響社區和諧、具爭議性和令人不安等理由，威脅取消資助。港語學召集人陳樂行認為，作品沒有煽動暴力和違法元素，民政處亦未有清晰指明哪篇文章有問題，港語學會堅持出版作品文集。

相關新聞：左報發功 屈港語學「播獨」

港語學今年獲中西區區議會「社區參與計劃」批出二萬元撥款，舉辦廣東話徵文比賽，收集以粵語創作與中西區相關的文章，最終選定18篇作品結成文集，並舉辦頒獎禮。港語學召集人陳樂行前日卻收到中西區民政處來函通知，指稱文集中有11篇作品涉及粗言穢語、具爭議性、令人誤會和不安，以及影響社區和諧，違反社區參與計劃促進社區和諧原意。

民政處的通知威脅稱，若出版不符合相關守則，民政事務總署可拒絕支付一萬元資助金額餘款，並要求港語學退還已撥出的一萬元資助。

指控模糊如文字獄

本報查閱港語學網站中有關比賽的作品，絕大部份均描述中西區事物風情，只有一篇使用粗口「X你老母」，另有兩篇則有「毒X」和「離地X」的字詞。作品中有一篇書寫在歌賦街憶起國父孫中山大談反清事蹟，「年輕人放棄自身利益而投身革命，可惜嘅係，嗰陣時嘅豪情壯語都無留下任何聲音」。另有一篇書寫西環集體回憶，「呢啲開心嘅片段就係支撐我哋捱過黎明嚟之前嘅黑暗」。

陳樂行表示，徵集作品。。。。。。。。。

陳樂行相信，有關文。。。。。。

把關為由控制撥款

作家鄧小樺形容事情不尋常，對民政處提出的條件聞所未聞，姑且勿論文章是否含被指控的元素，有關元素在文學中很普遍，「《紅高粱家族》好多粗口，仲有剝人皮，仲令人不安，諾貝爾獎都頒獎畀莫言」，她反斥民政處不懂文學，不應插手。

中西區區議會財務委員會。。。。。。。。

民政事務總署的回覆未有解釋。。。。。。。

冇計啦 文字嘅力量有陣時仲勁過刀槍火炮。

佢地對於懸喺頭上嘅恐懼忌諱至深，以為有一隻紅色怪獸時刻注視緊佢地，其實只不過佢地遠遠咁望過一次，紅色怪獸就深殖係佢地腦海，所有嘅耳語，凝視同影像都係果一眼嘅衍生物，怪獸嘅恐怖可見一班。

其實嗰班支那狗被控制住，無計

lm